\section{Schnittstellen}


\subsection{Syntax}
\begin{minipage}[t]{0.51\columnwidth}
    \raggedright%
    \begin{itemize}
        \item Implizit \lstinline{public} und \lstinline{abstract}. (Andere Modifikatoren nicht erlaubt)
        \item Alle Methoden müssen von der implementierenden Klasse implementiert werden, sofern diese nicht \lstinline{abstract} ist.
        \item Methoden dürfen keine Implementierung im Interface haben.
        \item Interfaces können nicht instanziiert werden.
        \item Eine Implementierung kann mehrer Interfaces implementieren.
        \item Falls mehrere Methoden mit gleichem Namen existieren, wird nur eine Methode implementiert.
        \item Konstanten werden automatisch als \lstinline{public static final} deklariert.
    \end{itemize}
\end{minipage}\hfill%
\begin{minipage}[t]{0.48\columnwidth}
    \vspace{-0.8\abovedisplayskip}
    \lstinputlisting{snippets/interface1.java}
    \lstinputlisting{snippets/interface2.java}
\end{minipage}

% ugly workaround to use less space
% FIXME: find a better solution
\begin{itemize}
    \item Falls mehrere Konstanten mit demselben Namen existieren, muss der Name des Interfaces vorangestellt werden.
    \item Schnittstellen können andere Schnittstellen erweitern mit \lstinline{extends}.
\end{itemize}


\subsection{Lose Kopplung}
Mittels loser Kopplung können mehrere Teams einfach miteinander arbeiten. 
Die Teams müssen sich nur auf die Schnittstelle einigen. 
Die Implementierung kann unabhängig voneinander erfolgen.

\begin{minipage}[t]{0.52\columnwidth}
    \subsection{Abstrakte Klassen}
    Klasse, die nicht instanziiert werden kann und mindestens eine abstrakte Methode enthält.
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}[t]{0.45\columnwidth}
    \subsection{Abstrakte Methoden}
    Deklaration einer Methode ohne Implementierung. Geht nur in abstrakten Klassen und Interfaces.
    \lstinputlisting{snippets/abstractmethod.java}
\end{minipage}

\vspace{-7mm}
\subsection{Set-Interface}
Menge von Elementen ohne Duplikate.
\subsubsection{Methoden}
\begin{itemize}
    \item \lstinline{boolean add(E e)}: Fügt Element hinzu, wenn nicht bereits vorhanden
    \item Gleichheitsprüfung mit \lstinline{equals()}
\end{itemize}

\subsubsection{Beispiel}
\lstinputlisting{snippets/set.java}
\subsection{Map-Interface}
\begin{itemize}
    \item Objekt, das Schlüssel auf Werte abbildet.
    \item Kann keine Duplikate von Schlüsseln enthalten.
    \item Jeder Schlüssel kann höchstens einem Wert zugeordnet werden.
\end{itemize}
\begin{minipage}[t]{0.31\columnwidth}
    \subsubsection{Visualisierung}
    \begin{tikzpicture}[every node/.style={align=center}, >=Stealth]
        \def\deltay{1.5mm}
        \def\minheight{8mm}
        \begin{scope}[every node/.style={text=redcontrast, minimum height=\minheight}]
            \node[minimum height=0.2cm] (keyname) at (0,0) {Matrikelnr.};
            \node[below=1mm of keyname] (key1) {20000};
            \node[below=\deltay of key1] (key2) {70000};
            \node[below=\deltay of key2] (key3) {13000};
        \end{scope}
        \begin{scope}[every node/.style={align=center,fill=basegreen, text=white, draw, rounded corners=2mm, minimum width=1.3cm, minimum height=\minheight}]
            \node[minimum height=0.2cm,fill=none,draw=none,text=basegreen,right=0mm of keyname] (valuename) {Student};
            \node[below=1mm of valuename] (value1) {Hans\\ Kuster};
            \node[below=\deltay of value1] (value2) {Lars\\ Peter};
            \node[below=\deltay of value2] (value3) {Anna\\ Meier};
        \end{scope}
        \draw[->] (key1.east) -- (value1.west);
        \draw[->] (key2.east) -- (value2.west);
        \draw[->] (key3.east) -- (value3.west);
    \end{tikzpicture}    
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}[t]{0.69\columnwidth}
    \subsubsection{Beispiel}
    \phantom{t}\vspace{-3mm}
    \lstinputlisting[inputencoding=cp1252]{snippets/map.java} % map.java needs to be saved with Windows 1252 (cp1252) encoding!
\end{minipage}

\subsection{Comparator-Interface}
\vspace{-0.8\abovedisplayskip}
\begin{minipage}[t]{0.45\columnwidth}
    \lstinputlisting{snippets/compintf.java}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.27\columnwidth}
    \subsubsection{Returnwert \textnormal{\textsf{\textcolor{black}{compare}}}}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{< 0}: \lstinline{o1} < \lstinline{o2}
        \item \textbf{\phantom{< }0}: \lstinline{o1} = \lstinline{o2}
        \item \textbf{> 0}: \lstinline{o1} > \lstinline{o2}
    \end{itemize}
\end{minipage}\hfill%
\begin{minipage}[t]{0.26\columnwidth}
    \subsubsection{Returnwert \textnormal{\textsf{\textcolor{black}{equals}}}}
    \begin{itemize}
        \item \lstinline{true}:\phantom{e} \lstinline{obj} = \lstinline{this}
        \item \lstinline{false}: \lstinline{obj} \tikz{\node[inner sep=0mm](a) at (0,0){=}; \draw[] ($(a.south west)!0.5!(a.south)+(0,0.1mm)$) -- ($(a.north east)!0.5!(a.north)+(0,0.1mm)$);} \lstinline{this}
    \end{itemize}
\end{minipage}

\subsection{Functional Interface}
\begin{itemize}
    \item Interface mit genau einer abstrakten Methode
    \item Kann mit Lambda-Ausdrücken verwendet werden
    \item Annotation \lstinline{¦¦@FunctionalInterface} ist optional aber empfohlen
    \item Methodenreferenzen passen auf funktionale Interfaces
\end{itemize}
\subsubsection{Beispiel}

\begin{minipage}[t]{0.42\columnwidth}
    \myul{Funktionales Interface:}
    \lstinputlisting{snippets/functionalintf1.java}
\end{minipage}\hfill%
\begin{minipage}[t]{0.57\columnwidth}
    \myul{Implementierung:}
    \lstinputlisting{snippets/functionalintf2.java}
\end{minipage}
\myul{Methodenreferenz:}
\lstinputlisting{snippets/functionalintf3.java}

\vfill\null%

% DONE: Comparator Interface
% DONE: Functional Interfaces
